【推到完場】宮心計2深宮計

「序一」 製作特輯

《宮心計2深宮計》，香港電視廣播有限公司及企鵝影業聯合拍攝製作的古裝宮廷電視劇，採用雙機拍攝。由胡定欣、劉心悠、馬浚偉、馬國明及蕭正楠領銜主演，由陳煒、黃心穎、謝雪心、羅霖、康華、張慧儀及張文慈聯合主演，並由米雪、周秀娜 特別演出， 監製方俊華，總監製梅小青。此劇為2009年《宮心計》的姊妹作。

厹馬撚

好嘔心 啱啱講到幾滋陰 好似想真扑定欣咁

胡定欣好撚老
劉心悠好正

劉都老 同埋黑底

老人院心計

班40+姨姨

男版劉三好

on9

宮心計2深宮計
Deep In The Realm Of Conscience

類型
古裝宮廷

編劇
雷兆銘、霍婉君、秦凡洛、成 雯、
鄭思源、張慧雅

編導
方俊華

主演
胡定欣、劉心悠、馬浚偉、馬國明、
蕭正楠、陳 煒、黃心穎、謝雪心、
羅 霖、康 華、張慧儀、張文慈、
韓馬利、李龍基、呂 珊、李美慧
特別演出：米 雪、周秀娜 [1]

集數
36

主題曲
無悔無愧
作曲
張家誠
填詞
張美賢
主唱
胡定欣

片尾曲
逝去的春天
作曲
張家誠
填詞
張美賢
主唱
菊梓喬

插曲
明月與海
作曲
張家誠
填詞
張美賢
主唱
馬浚偉 、 胡定欣

製作
拍攝／製作年份
2017年1月－6月

製作統籌
文家麗

監製
梅小青、方俊華

編審
林少枝、阮美鳳

拍攝地點
香港
中國橫店影視城

製作公司
香港電視廣播有限公司
企鵝影業
無綫電視翡翠台首播

播出日期
2018年5月21日 - 7月7日

播出時間
逢星期一至五 20:30 -21:30
7月7日（星期六）20:30 - 21:30

海外推出
播出國家／地區
馬來西亞 Astro AOD
播出日期
2018年5月21日 - 7月7日

播出時間
逢星期一至五 20:30 - 21:15
7月7日（星期六）20:30 - 21:15

相關節目
宮心計

邊個

劇集特色 編輯

唐朝唐隆年間，李隆基（馬浚偉飾）聯同姑姑太平公主（陳煒飾）發動政變，將蠶食法統的韋皇后（米雪飾）就地正法，擁護相王李旦（李龍基飾）重回大統！看似重歸平靜的太極深宮，實則暗流湧動…… 朝堂之上，風雲色變，李隆基與太平公主陣營分化，勢成水火！ 深宮之中，妃嬪角力，王蓁（胡定欣飾）與鄭純熙（周秀娜飾）各自為營，爾虞我詐！ 有人因高權重位捨棄良心，亦有人為至親至愛放棄一切！龍武軍任三恕（馬國明飾）與何離（蕭正楠飾），女史元玥（劉心悠飾）與甘若芊（黃心穎飾），用其真情真性，為深宮綴上一筆浪漫…… 深宮禁苑，懸案叢生！抽絲剝繭後，揭露出一個個塵封多年的驚天秘密； 太極之巔，波譎雲詭！高牆掩映下，上演着一幕幕蕩氣迴腸的愛恨情仇！

與歷史不符之處 編輯

此劇中唐睿宗的妃子是淑太妃，而唐睿宗妃子史實應為王德妃。李成器的生母也不是淑太妃，而是劉皇后。
唐玄宗的生母竇氏被武則天在公元693年處死，因此在本劇敍述的時空（唐睿宗復位）時竇氏早已死亡，沒可能登場。
唐玄宗廢了王皇后後，歷史上封武氏為惠妃，封楊氏為貴妃，而在此劇中封虛構人物鄭純熙為妃。

好心你條垃圾cctvb員工死出連登啦

周秀娜都有份

平均年齡45

把聲好咗啲 但真係好正

喂呀 美

有心悠都唔會睇

馬明 角色叫任三恕

軼事 編輯

此劇為2017年無綫月曆之一。

此劇是監製梅小青（時隔5年）回巢無綫電視的首部電視劇。（馬叫家姐）

此劇是賴慰玲產前最後一部劇集之一。👏👶

此劇是劉心悠與周秀娜在無綫電視的首部電視劇。

此劇是馬浚偉、張慧儀與丁樂鍶（時隔3年）、陸詩韻（時隔9年）、李龍基（時隔14年）、羅霖（時隔20年）及楊仲恩（時隔38年）回巢無綫電視的首部電視劇。

楊仲恩也打破去年謝賢的舊紀錄，成為現在時隔最長時間（時隔38年）回巢拍劇的無線電視藝員。

此劇是謝雪心、羅霖、陳煒、張文慈及袁文傑離開亞洲電視後，首度於無綫電視合作的電視劇。[2][3]平均年齡

此劇是張慧儀與羅霖繼《真情》後，時隔近廿年後再度合作。[4]

此劇是張慧儀與張文慈繼亞視劇集《我和殭屍有個約會II》後時隔17年再度合作，首度於無綫電視合作的電視劇。

此劇是陳琪的告別作。

此劇李天翔飾演的「李成器」一角是以復仇為主，乃是他過往所飾演的反派角色中甚少演繹的類型。

此劇中李天翔飾演的「李成器」是馬浚偉飾演的「李隆基」的兄長，現實中馬浚偉的年紀比李天翔大五年多。

此劇於2017年2月15日拍攝以馬國明為為主的戲份，劇組拍攝時間由中午12:00直到翌日下午3:30，長達27.5小時，創下無綫電視開台以來最長廠景拍攝時間的記錄[5]，劇組為此停工一日休息。

此劇原為50週年台慶劇，但因檔期不夠而被延至2018年5月21日播放。

此劇分別在2017年12月11日，13，14日拍攝主題曲片頭。

此劇獲無綫電視安排大量宣傳，包括於2018年5月14至19日20:30-20:35於翡翠台播出宣傳節目《機關算盡深宮計》，以及於2018年5月20日22:30-23:00於翡翠台播出《宮心計2深宮計製作特輯》，更安排於5月21日開播當晚於商場舉行開播宣傳活動。

馬明好MK扮純仔

要你批准 惡過joe

弘怎麼捨得放下美

即使身邊世事再毫無道理
呀吉唔同我唱了

原來有麥玲玲

必睇 本人好鍾意馬仔

今晚出咗去 冇得睇第一集

其實我最想睇周秀娜

我最想睇麥00

假概d奶

鏡中雲 霧裡花

狗狗icon都係因為tvb

見到胡定欣都唔想睇

老女人之驅風計

娜姐老牛聲

個intro做乜 直去播歌好過

邊個先係女一

本身覺得賓穎都幾正，但一拍埋心悠到即刻差左十條街

主題曲 無悔無愧
作曲 張家誠
作詞 張美賢
主唱 胡定欣

同成班拍埋王心穎即刻收晒皮

其實個片頭好柒.....成陣蝗味

屌而家支那已經唔拍後宮片, tvb

麥00

雙女主 但女一肯定係西女人

馬浚偉（英文名：Steven Ma，1971年10月26日－）
46歳 即係四大女角都契妹able
拍完呢套嘢多咗幾多個契妹？

啱啱先法國原來佢都係度 屌一聲

4k??

米雪

有麥00？

賓穎真係好撚柒樣衰，點解可以上到位

期待

D燈做乜9
打得好柒

啲戲服又真係幾精緻嘅

清過睇averger

播緊大戲?

好假呀個背景key到

"Shinnnn"帝

個動作既剪接做乜
跳撚到痴線

啲衫個Feel好似武媚娘咁大陸既色水

勁假

D燈光拍到好似大陸劇

米雪件全白幾靚

又痾屎樣

好撚誇張 好似我有特別的朗誦技巧咁

屌，又係呢啲勾心鬥角的劇，香港人平時返工已經有辦公室政治，返工好大壓力收工後係家中都要睇垃圾

封撚曬胸 無興趣睇了

望落去太浮誇
唔係調色定啲衫既問題

唔知係*

啲背景假撚到

轉工

你慢慢對住佢個幾呎髮髻打飛機啦老坑
又老又皺皮，頭先烈火如歌個d先係女囉

應該實景？係景打得太柒
無得救

特別佢個死人嘴好肉酸

必shhhh死無疑

咩事

笑片黎？

剪接痴撚咗線

On9

馬仔隻牙係咪都係唔齊

字幕寫打雷

點解唔搵九姑娘

佢哋啱啱做乜撚嘢啊

米雪咁就死咗

去番美孚拍算啦

做乜撚野

額頭個印都係啦

仲以為佢識武功

韋哥

屌你米記第一集就死

再膠啲啊笨

我睇緊啲乜

米雪賺個飯盒就算??

咩帝

一陣似古裝版溏心咁鳩講埋d金句對白就好笑

係頭幾分鐘

香港幾時先會做埋4k廣播

有無兩分鐘

咁真嘅景係點樣先可以拍到咁假？

以為米雪識妖法

煒哥好完美

睇左咁耐都唔知講乜

又如何

係橫店拍咁dup本

同問

充大頭 又想扮大陸d高成本古裝劇
用d cg又要咁撚假

背景應該

呢套嘢比唔上天子尋龍

煒哥條眉

剪接on9燈on9鏡頭on9
洗幾多錢咩實景咩演員咩道具都無用

而家d 00後都係講打雷

我想睇雪姨呀

假

李龍基 李隆基

正想講

播熱巴好過啦

聽唔明

tvb啲聖旨永遠都係四隻字一句

對白好密好多 但講咁耐都唔知佢地做乜

個景真係好撚假，又光又盛

7點有

播烈火如歌仲好

講開落雷(らくらい )

隻色點調出黎...........柒到

是咪想抄武媚娘後期條眉

可唔可以講人話

陳煒壓唔到場喎, 古裝對白唔自然

Jm9

李龍基

好亂啊

似3d

成班大人咁樣蝦個細路

真係好撚柒

會唔會玩倒叙

拉走佢

點會咁樣拍去講故事
跳撚到咁，班人盲既？？

D鏡頭好衰

細路都咁多對白

個小學雞識既四字詞仲多過我

個細路d戲好垃圾

個細佬咁好戲

係咪回帶返細個個時？

李重茂16歲登基 電視個細路有冇10歲

地毯又假又柒

個小朋友好慘

謝主隆恩

一睇就知你性無能好耐
只係識j老女人懷念幾十年前睇住d電視打飛機

支那完勝

個細路係咪叫譚仔

唔好太認真喇 佢個劇本入面啲歷史錯撚曬

三哥

想扮金枝慾孽

00後第一次睇tvb??

依一節我睇左啲咩

點解唔李龍基做李隆基

點解韓國啲童星演技咁好 香港就。。

其實個細路都醒
咁細個都叫知道個局勢

屌 我笑咗

睇左十分鐘淨係想講米雪件戲服好靚 但咁就死左
其他不予置評

唔駛留喺皇宮出去做平民仲開心

細路仲好戲過馬撚

其實咁細點會識咁多野 好假

tvb古裝講野一定要文縐縐 之乎者也
之前宮心計對白正常好多

不老症

啲色好重味精
大頭close up幀數又低一截

睇多陣驚頭痛

廢老第一日上連登？

up d仲假過siri既對白

Ageer

咁樣講嘢 唔係死得仲快?

蠢鈍如豬

煒哥個氣場真係好勁

李龍基之後傳位咪俾返自己?

係咪武則天之後

如果聽唔明啲四字詞 唔再睇了

tvb冇後生女

波譎雲詭

停經...

到底點樣可以將真景拍到好似cg咁

髮飾都好靚

如果比你地揀四個女角同你拍zuko糸列,你地揀那四位?

馬元贄，你呢個閹人

真係寫個服字比tvb

頭先面紗嗰個好正

實景？

抄那年花開第一集

Tvb D cg十幾年黎都係咁屎

大陸都係咁既色水

真係去左橫店拍

幾十歲人就企番落嚟啦

哇 完全唔少女 好老

咁似西女人

點解劉心悠仲未搵到人埋單

心悠

劉心悠開始走樣

呢個真

周瑩

支那古裝劇已經屌打tvb 殘裝劇

劉心悠啲老態都出哂黎啦

老女人扮後生咁

啲剪接同慢動作做乜鳩

走樣又未到既

痴痴 啲打戲可唔可以唔好咁

d背景虛化好似用iphone x拍出黎咁

又慢鏡

播迪麗熱巴好過

大海無量

唔睇字幕聽唔明

好似睇緊大陸劇咁

830/930都同中國有份合拍？

同大陸個啲撞車戲一模一樣咁撚膠

蕭正楠

瞎士

d 鏡頭， 睇到頭都暈了

大陸古裝劇完勝wor

好撚多慢鏡

笑撚咗 啲錢係啲人打獎出黎嘅 點會咁想搶返 想就唔會打賞啦

依家差人問你叫咩名呀人人有責

啲色太鮮剪接又快跳黎跳去 睇到暈好想嘔

d人打賞完比人又執返

好光 閃親對眼

劉心悠嗰角色好造作

TVB而家咩都係tune到咁
肥媽煮d野可以螢光綠 螢光黃
旅遊節目個天爆藍個人爆晒光

去癱仔撈啦劉心悠

鵝要消支

我女神心悠bb

幹你咩事呀

屌劉心悠D戲差到

你講野一舊舊

一舊舊

好尷尬

無好過

1999

cut 左播倚天仲好啦

登大對眼

聽大陸婆講野聽到炆

蕭正楠講中我地心聲

依句係咪爆肚架

劉滲油一把年紀仲做呢do靚妹仔角色

劉心悠

講緊d慢鏡

個皇宮金到假

係囉 咁多年都係賣樣

雪雪雪救咗佢仲喺度鬧人

其實我都唔明

劉心悠當初拍步步驚心好睇好多 可能果陣配左音啦

俾王晶拍一定大把女睇

好心劉心悠學下劉嘉玲同周迅啦

綠帽軍

揾返楊怡做啦

啲對白悶到

咁韋后臨死前好忙

全部件衫低一半

啱啊 睇到隻眼好唔舒服

為何不能

岩岩個𡃁仔話咩榮華富貴非我所欲
你皇室出身有榮華富貴梗係唔稀罕格！
你試下窮到褲穿窿睇下你仲會唔會咁講
聽到就嬲

同之前武則天差唔多，光污染好嚴重

個個角色都唔洗有演技
佢做一個面無表情 面如死灰無希望既福晉
依家叫佢幾廿歲人扮少女咪出哂事

睇一集都厭多了 不了

馬撚型到

尋晚衞c理好多波

正義撚又撚個正義樣

拿，某班人唔好借d而吹奏蝗劇
Tvb拍呢套係柒係垃圾，唔代表所有香港劇（包埋舊劇）都垃圾

d色水唔想睇

唔係個個好似你咁蠢既

打手都不了？

TVB古裝劇室內永遠都要勁光

寧願睇佢chok樣好過啦咁

玉皇大帝

睇撚到就嚟盲

屌你全部人key上去嘅？

請問咩朝代黎

啲背景色

我係咪睇緊大陸劇？

36c韻

.......唐

民初

李龍基唔係做李隆基

好樣衰
個樣似出嚟搞笑咁

胡定欣古裝真係唔得呢

仲衰撚過大陸劇

胡定欣塊面圓咗

點解可以拍到所有野都好似 key 上去咁

咁老仲扮仙女下凡

烈火如歌完勝

西女人都仙女

屌你老土flash back

老母係格離邊睇邊嘈
又話睇到眼都壞埋又乜又柒

宇宙世紀0387

成堆老人做戲

胡定欣係皇上女人？

屌你古裝片打燈同台灣一樣on9

黄蓁

陸詩韻都老啦

講到佢平時ok咁

key落去嘅

李隆基 飾 睿宗
馬浚偉 飾 李隆基

講得好

馬俊偉D對白好似鼻塞咁

見到胡定欣都唔開胃

李隆基咪馬浚偉咪唐朝
唐朝呀

似The Room

依套野無一條女正

好無聊

呢句鄭子誠講先有意思

想訓教

娜姐

成套戲啲對白

負評條垃圾解釋下

美人

周秀娜

首歌ok

男人

見到皇上就諗起尋秦記

特警今次做好人？！

點解突然睇落去老到咁

應該搵佢做馬撚個角色

馬仔都係做返小飛象算啦

伏線

完全無宮心計1嘅感覺

講多過做
啲對白又長又誛

無睇一

成班老薑

古裝look先黎做好人 浪費哂

但仲要扮上菜

好唔掂

古裝最正都係黎姿
蔡少芬
郭羨妮

除左煒哥其他收皮

是但搵個靚女吸引下觀眾都無

其實播兩個鐘飛虎咪仲好

係得煒哥有d演技

雯女

其實宮心計都唔多掂，聖母劉三好

仲有成班老女人未出

佘詩曼

煒哥古裝都不了

唐朝冇波睇學乜撚人拍唐朝

好似第十幾集先出場

柒到好似睇緊溏心3咁，啲劇情跳撚到仆街，梅小青劉家豪唔好再出嚟獻世啦屌

點對得住上套宫心計
最高50收視

劉心悠先似呀嘛 同D鼻涕一樣 一舊舊

由細睇到佢大
想佢做多d好人

點都好過呢套成套大陸劇咁

就係想睇尚宮局班熟女
主角就冇興趣喇

再聽落去又冇問題，係有一句唔知做乜鳩後期配音，個聲好怪

三郎

馬撚同老女人胡定欣俾人摙住個春袋咁
把聲好煩

胡真係好撚老

d剪接做乜q 睇到頭都暈，跳下跳下咁 完全唔知up乜，唔知想點

呢排tbb係咁幫大家驅風

康華

胡定欣好正

唔緊喇 溏心都收左皮

馬明

如夢初醒

米雪死係咪全劇戲肉黎架啦

羅霖
康華
韓瑪莉

陳煒>>>>>>all

係咪含得野多

有聲既

啲語氣對白好撚作狀 聽到打冷震

TVB咁多後生靚女係唔用
梁茵，吳沚默，謝𦭒倫呢堆
係要咩戲都搵啲中女上去扮後生女

羅霖

胡定欣把聲想點

陸詩韻

胡定欣堂眉成個男人咁

你唔係想睇賓穎做女一掛

個套個d先係女
呢套都痴線，米記都吹奏 連登係咪咁多耆齡王

但三好真係好靚女

我只想睇娜姐

講野唔正

吳沚默條大陸女

男人都啱

完全唔知做緊乜

蕭正楠頭先同劉心悠講：「我聽唔明你講咩」
馬明：「其實我都聽唔明！」

把聲聽到都想嘔

記得之前溏心3都係咁cls

五大老坑

菊姐呢

36C韻老到成個韓毓霞咁

謝雪心先似有皇后氣派

岩岩開始睇，點解個背景咁假

即刻舒筋活絡晒

全部過五十歲

老女人團

tvb前幾年都叫好d 百屌成金 le兩年又回撚晒塘

最左個個邊個黎？

彩瑤 雙雙

我仲停留係太皇太后嘅感覺

通常頭幾集都係skip得唔駛睇
句句台詞都係拋下成語講下典故

成班老女人

五色戰隊

做到成個郭太后咁

四色戰隊

賴老師

全部亞視人嚟嘅喂

Rolling

張文慈

金未來同馬叮噹

亞視四司

winki

我係咪睇緊ATV

羅霖讀對白

幾時過左tvb架

心姐carry晒成段

雙雙對彩瑤

張慧儀張文慈好正

大家唔好爭下面四個我要曬

兩條女戲外都不和

成班老鬼，垃圾

康華舊頭髮就快跌喇

張文慈係咪有少少癡脷筋

？？？？

無錯, 呢套劇一個後生女都無咁濟
TVB 你係得既

個個把聲都歪哂

張慧儀

劉心悠真係普通料

康華 張慧儀

呢d角色好撚on9

除左康華係咪成班亞視人

不如梅小青劉家豪拎蓋世豪俠出來重播

想點

劉心悠係度UP乜尻

呢兩個都好正

d押韻好柒呀頂

不如啲景深再淺啲，淺到淨係個鼻尖 in fo 吖

劉心悠啲戲
睇到好尷尬
成段做乜9
數白欖

好懷念

做乜撚嘢呀

公主嫁到啲打油詩

呢part又做乜鳩

點解條傻佬講野句句都咁押韻

7到唔敢睇

呢段好難頂

玩押韻我屌呀

呢段老尷到

點解要押韻

係 痴線

做乜玩押韻

等左咁耐終於有d野睇

屌你咩啲對白

成班係到rap

成場戲都好尷尬

劉心悠唔岩做呢d傻大姐角色

Fala

屌佢係咪溏心風暴古裝版

掌鏡班人痴撚晒線定點

d對白真係好撚尷尬
屌你老味十年前糖心風暴都無咁柒

@kfccoffee

做乜加D唐心風暴對白落去

頭先咩事呀數白欖咀，一個韻玩成分鐘對白, 邊撚個寫

其實TVB d女係咪去曬三日兩夜

le套野用美劇嗰種運鏡會好睇d

真係有吳祉默

馬撚如果入來玩多p, 會唔會犯左咩官中規矩

吳沚默

公主嫁到個類古裝膠得黎幾好睇....

陳豪果套公主駕到都係咁
不過係喜劇黎

D對白勁核突

做乜連劇都越來越大陸風

劉心悠講野同金剛有咩分別

跟住會唔會係心油遇到呢啲怪事，然後開始查案

屌 睇到我又頭暈又尷尬

後生靚果d 唔搵黎拍

d對白唔押韻 觀眾好易訓

拍手都有d柒

Mo同啊蛇講得無咁柒啊嘛

因乜差事

ATV

第2張個個大口妹

古裝就古裝啦
玩乜押韻 嘥撚晒

金金金

娜姐呢

平時啲角色講嘢就文皺皺
劉心悠入宮就玩急口令
勁唔match

點解要咁樣打藍燈落去.....

佢都押緊

點解全世界都好似醜樣咗一截咁嘅
正常古裝唔係會靚咗嘅咩
Tvb啲造型

點解咁多人睇緊

個鼻柒到

有陳豪、佘詩曼丫嘛 點同

巴打隻眼瞎左？

Where

劉心悠啲口音

成個打燈都on9 支那劇咁

陳婉婷

仲有一節有冇機會見到娜姐

第2張

一開頭米雪講一句野都要幾個角度

屌你寧次黎?

都唔完全係演員carry既
劇本、製作、後製都真心唔差得去邊
而家呢d真係垃圾黎
D shot可以拍撚到咁基本敍事都成問題

依條女....

見到你個樣係人都驚啦 無啦啦有個男人係度

得有粒墨果個最正.. 唔記得叫咩名

d女好豬

腫到似浮屍，選角唔錯

得呢場戲睇得過

wiki話第18集先出場

正呀 奴脾房

驗眼

楚幸好qq

淨係覺得套劇好趕時間

劉心悠真係好撚索

劉心悠某d角度又老又殘，成個江欣燕咁

菲菲

又訓覺唔落妝

屌細個就咬字清楚，大個就譚仔阿姐

37歲仲扮𡃁妹

當年公主嫁到好睇好多

個家姐肥左 有雙下巴
以前好趣緻架

張慧儀咪頭先企羅霖隔離

古裝劇啲對話就係咁樣先啱返意境
無文化去睇卡通片算啦 仲要講出黎獻拙

家姐笑得好陰濕

個包有毒

人肉

公主嫁到本身定位係gag劇
佢依套又要正經 又要玩埋依啲

要賣家姐了 好慘

似係

呢段好尷尬呀

食中冇肉係咪要賣去做雞

都好正

認真呢

應該用嚟抽賣邊個

肉飽係最後一餐

點呀

揀中左送入宮?

一開口把煙鏟老牛聲

妹妹好打耳

家姐

有無人已經放棄睇

有文化駛撚睇tvb劇咩
d濕鳩對白又唔好聽又唔順口，唔爭在跟埋中古讀音啦

瑈兒大個左係咪胡定欣？

個四句係咪想抄番三好

細個講廣東話咁正
大過變唔咸唔淡

屌你兩個靚妹仲好戲過你班阿婆

呢套正過TBB 膠劇

睇到扯晒 好想屌佢地

啲景搭得咁辛苦做乜，砌咁大間房做乜，藍幕做晒佢算啦
頭先胡定欣馬仔並排坐，我心諗，馬𠗕偉，你唔使做表情啦，橫惦都睇唔唔到㗎啦

成套戲最好戲係呀妹

好撚好戲呀

終於有d好戲少少既童星

個妹咁好戲

兩個細路女屌打成班宮廷戲大人

細妹勁好戲

兩個小妹妹好好戲

好感動，睇到喊撚咗

最佳女主角

細路妹d戲仲好過d大人

個妹咁好戲嘅

劉三好

好屈機呢三母女

細妹會紅

阿妹好撚好戲

呢個故事教訓大家
窮人唔好生仔

屌 老豆老母要睇呢套垃圾 冇得打ps4

無錯

屌打成班老女人

番到心悠度即刻出哂戲

tvb d編劇，不嬲係咁公式

阿妹係咪心心，大個咗咁多

依一幕

唔怪得咁想入宮

阿妹又得意又好戲

d喊戲自然到令我代入到個情緒

細妹喊得好可憐

個阿妹勁好戲 勁過哂所有tvb童星

仲以為賣女 原來入宮做宮女姐

劉心悠四張都就來緊

點解套野D畫面咁支那

阿妹

89巴

勁過埋班成年人添啦

36c韻做楊貴妃會襯啲

我覺得係周秀娜

啲剪接想點

童星屌打晒所有女角

個景真係好假

兩個妹妹演技算係咁 喺香港黎講 甚感欣慰

36c韻真係老態

魚骨巴唔洗返工？

痴撚線 岩岩個外境d色水

所以香港咪輸強國劇囉
人地肯俾機會新人
捧咗李一桐 古力娜扎 熱巴呢堆後生女
TBB做女星唔捱到3字頭都唔洗旨意有正選

假到仆街

成陣驅風咪撲面而來

羅霖講野係咁眨

金田一？

又要查案

屌班老女人叫到 想一巴巴車落去

一集就掛？！但我仲想睇36c韻呀！

可能係米雪

宮心計2之金田一

字幕咁似套那年花開嘅

個樣

首歌係咪胡定欣

誇世代zip 左台慶個檔期係明智

又有打手

笑撚死 一開頭懶係認真咁，點知最後1分鐘膠撚到

明明一個wide shot交待在場人既反應
係要跳4下

狄仁傑

查案

成班係度吹棒

又查案

推爆個色彩對比度就當係場景華麗服飾精緻...CCTVB真心度縮

馬明都痴線既
見條油捉賊就話請人返去軍隊
唔洗背景審查架咩
警察都要孝試啦仲話龍武軍

tvb 肯俾機會新人講緊三十年前五台山時代

洗冤錄咩 玩驗屍

俾返佘詩曼我呀

大陸套武則天個個又後生又索，呢套⋯

佢推到個contrast, 睇得唔太舒服

開頭我以為睇緊中學玩玩下個啲舞台劇

屌你ending credit同大陸劇一模一樣
啲CG又肉尻酸

是但啦總好過武則天阿寶色

對白太差

馬俊偉個角色係咩皇帝

秦始皇

玄宗？

馬撚皇

好多演員....

曹植

d宮鬥劇都係甄嬛最好睇

正義王

只睇山本未來同馬叮噹

好過大太監 完全唔係人聽 句句拋書包 搵中文老師睇？

契哥皇帝

同大陸合拍架

好做作，下下四字詞。cctvb咪好鍾意咩都學大陸嘅，拍宮庭戲唔見佢學下。

頂

宮心計
深宮計
計工心

耆齡王

無論點都好，都係無Gap

為左d對白押韻亂9咁嚟

點解以前 tvb 可以出到翁美玲, 藍潔瑛, 陳玉蓮, 趙雅芝呢d 又做到古裝, 又做時裝的靚女明星

以前歲月風雲都係合拍劇
但浸大陸味都冇咁濃

選角選得好
孫儷係眉莊死左喊個幕J到依家
邊似tvb啲劇查案尋親查案無限loop

喂 都唔係連之乎者也都唔講得啊嘛？

對白柒還柒 成班人見啲字眼深啲就唔明 咁都唔屌得 唔通講"此話當真？"講成"吓？你講真㗎？"會啱意境啲？

古裝劇黎㗎大佬 就算對白係過份堆砌 但慘唔過你地唔明點解

金枝好睇d

仲要係眼神唔會下下死睥人

金枝好睇好多
到依家都好鍾意孔武呢個角色

首歌幾難聽下

第一集最撚硬膠真係玩押韻

Tvb 拍劇唔識留伏線，心聲要講出聲
景又搭得一半另一半用CG 執， 燈光又錯
服裝同髮型都係亂嚟
米雪同呂珊個髮型

金枝當年堅正

甄嬛每個shot每句對白都有佢意思
每個人睇都會有唔同睇法
tvb啲師奶劇唔畫到出腸啲人又唔明架啦

係咪為左遮班老女人啲皺紋較到好重filter?
光殘殘睇到好辛苦

我反而覺得個套大陸味重好多

尋晚睇MV見到有佢

第一套睇大陸劇大概係2001秦始皇(張豐毅) , D光真係由上面(天井)打落黎

打手全面進場

甄嬛一開場有條串嘴八婆仔
如果係tvb劇本一定係同主角鬥到最後
點知出場冇耐就死撚左 勁surprise

好鐘意孫儷同蔣欣，人地七十幾集慢慢堆砌，點樣深宮寂寞數磚塊， 洗橫手要皇上寵幸 ，
tvb 呢套有無三十集

個唱曲上位宮女？

no 頭兩集就死既 串嘴得滯俾華妃賜一丈紅

到今時今日都仲係咁好睇, 無論係故事同演員, 依家都未必拍得返......唉~~

想睇馬明bb 咋

問題係你俾tvb拍到幾十集佢都要有料拍得出架
咪又係三角戀認親BBQ

周秀娜 wiki 寫左

我唔要求你堆砌鋪線
你趕時間都起碼交待清楚啲野先
岩岩個一個鐘我完全唔明點解煒哥要推新主
煒哥無啦啦為左個細路又用馬反面
煒哥又點解要跣胡定欣
咩都無前設下好難投入架喎
甄嬛淨係審孫儷係咪有奸情都用左整整一集
擺係tvb一係悶死師奶 一係剪到唔知點咁

夏冬春，入宮無耐被罰一仗紅

靚過呢堆先

唔好拎金枝同呢d比

歷史上應該係李隆基殺喎 我估胡定欣會變廢后

佢太瘦，對上一套佢長髮顯得個樣太骷髏頭
之前有套做紋身師punk look 反而幾吸引

Show blocked user - 鄭閪宜 cctvb打手

都未搞清楚啲野又整單兇殺案出黎 點跟
再講係咪好似tvb每套宮廷劇都一定有個死左既妃子+咀咒+死人

啲人講野好粗魯咁
蕭正楠：「你講野都一舊一舊」

成日用稻草人公仔, 好老套

寧願tvb 播多次甄嬛傳係81台
我返工個度啲4,50姐姐都係睇陸劇韓劇， 唔睇tvb 真係話嫌啲劇太淺白， 罐頭式劇情洗乜追

仲有認親 第一集已經交代左有失散家姐

啲鏡頭睇到人好辛苦
好多個講對白都怪怪地咁
心悠不嬲戲屎 加上個角色根本唔啱佢
反而有啲期待娜姐

仲有陳煒霸氣太勁 d樣chok極都唔覺佢陰濕

死啦,睇預告講對白都窄窄地 , 可能古裝劇唔岩佢

講緊邊個 心悠定娜姐
睇完今集覺得女一係心悠
但佢呢個低能後生女角色真係好惡頂
希望之後啲情節對白合理啲啦

低能角色真係睇到燥底
佢尚宮個到真係衝出黎柒

Btw 個小皇帝做得都好一般
啲四字詞係死背難背 勁唔真又唔順

孫儷做得真心好好 有時間就loop

Tvb係咪當所有觀眾都係讀中史
岩岩要wiki下先知頭15分鐘既劇情講緊咩歷史
咁樣交待劇情 我搵中學生幫手寫戲本唔好
好心就唔好咁懶 用返半時間講 李隆基同佢姑姐 幫老豆 對付韋后幫手爭返個位返黎好難咩

咁一來佢好戲
二來配音都有加乘既⋯⋯
你試下去youtube聽番孫儷原聲
再FF番佢講對白 成件事會好錯

講緊娜姐

Utube 之前有哂全套配音 , 初入宮同之後經歷嘅配音語氣都有層次分別 ,好正

upload番了 依排又煲多次

咁娜姐本身把聲又爭啲嘅
佢啲戲好過心悠 外援嚟講佢比較值得期待

但佢好似無咁快出場
以第一集咁嘅水準 好大機會未捱到佢出場我已經棄劇

之前連煲七次 , 有啲detail位,眼神,梳化服真係好好J , 我覺得後無來者, 羋月傳都無咁精彩

邊度有配音版睇

屌你老母，咁垃圾都推。
利申：無睇cctvb幾年，純入黎屌樓主垃圾

吓，個皇帝仔邊忽似十六歲

在世
695年－714年（20歲）
在位
710年7月8日－710年7月25日

屌不老症？

我地講緊國語配音版即係播出街版本，因為古裝片現場收音無咁好，會另外配音
utube 有甄嬛傳全套

咁到底係邊個李隆基殺
李隆基定係李隆基殺？

D色衰到呢 唔係吹奏大陸劇 但我覺得人地拍古裝係有佢地既美學 係咁衣睇過錦繡未央 小小武眉娘 覺得佢地係用緊古代言情小說封面既畫面設計 所以睇起黎d色構圖好有詩意仙氣

但tvb擺明想學人但又學得唔似 攪到好俗好柒

次次見到佢就覺得係奸或者癡線婆

其實有無實景拍攝
啲人好似全部key 上去
連廠景都不如

洗左錢實景拍，係燈打得太垃圾
Tvb真係正宗柒頭垃撚圾，拋棄晒自己d好野走去學蝗劇，偏偏又淨係學撚晒d衰野一d好野都學唔到，衰到連基本運鏡剪接都出晒事

Agger, 佢想學蝗劇但淨係抄哂d衰野番嚟

劉心悠細個冇鄉音... 大個咗反而有...

原來劉心悠同胡定欣同年

成套劇後期外判架

金枝慾孽一 最好睇

到最後先發現 原來如妃先係孔武要搵既人
呢個位寫得好好

金枝真係宮廷劇嘅經典呀

甄嬛都係睇完金枝慾孽先有感😂

同一個馬永安？

應該唔係
電視廣播出版係負責出tvb週刊

寫住做視覺特效喎
究竟視覺特效界有幾多個馬永安

總監喎

見到蕭正含就...

金枝係勁在雅俗共賞
成套戲劇本選角剪接係完美
劇本係教緊你做人既道理
一套劇六個主角都係真視帝視后人馬 仲要有兩個係兩屆視后 依家根本無可能

咪寫住視覺特效總監囉

真心..劉心悠個角色好煩
可能換人做會唔同FEEL

頭先東張西望劉心悠啲動靜好恐怖

表白我偉

第2集 - 心計進攻

皇廷如戰場，要贏就要進攻！戰場上克敵制勝，講求攻城策略；皇宮內攀權奪位，則靠權謀心計。你謀我算，能夠將心計發揮極緻才能贏到最後！追殺獵物，心計對戰，掀起腥風血雨！太平公主（陳煒飾）、王蓁（胡定欣飾）於《宮心計2深宮計》中，又怎樣「攻心為上」？

特警又想老強？

D色水好怪

笑撚死 張地毯邊螢光綠色咁
到底較色較左幾多

好有2008年高清電視feel

寧次

劉心悠配音都咁柒

啲演技好尷尬

范冰冰都係la

我真係蘑菇架

劉心悠up乜呀

30幾歲扮純情好難頂

靚

好撚垃圾d戲

咁勁鄉音
唔係原聲咩？

好尷尬啊

有冇人覺得主題曲嘅畫面好似動漫

陳法拉定心悠把幸正d

冇字幕條友點寫口供

搶錢妹?
多事精?

好嘔心呀

現實一早問之前已經打到不似人形啦 仲有得搏咀

于淼咁

佢d戲真係不堪入目

個角色似當年還球格格嘅小燕子咁
搵啱啱出道嘅心悠做都可能好啲
但而家...

心悠bb好靚

2奶聲 好好j

原來劉心悠都三張有七
同唐姨同齡

呢套原來係唐朝版刑事偵緝檔案
馬明蕭正楠係唐朝版大勇義仔

搵小儀做仲攪笑又可愛啦

風塵味太濃

又押韻

點解咁多對白要玩押韻

D對白做乜尻

講對白啲節奏咁怪

套戲d對白好似你有你講佢有佢講，完全唔似交流緊咁

每幕都淨係影住講對面果個

真係唔關我事架

當年趙薇21歲做個小燕子緊係得啦
家陣tbb叫37歲嘅心悠做呀 點搞呀

佢好似黃翠如咁煩

Agger

以為jj黎

本身個角色煩膠 加上選角錯誤
心悠戲屎 要叫佢做啲無表情嘅角色先啱
好似步步驚心咁

劉心悠個角色幾時死
啲廣東話好難聽
戲又屎樣又殘

搵唔到嘅~

由頭帶到尾 望佢少啲出場好過

同時間翡翠台奇妙台都有曾偉權

做駙馬做到下人咁

點解對老公咁冷淡

好好珍惜心悠BB
遲下出賓穎先難頂

平時大把宮女可以捽碟

睇佢都唔夠膽

胡定欣古裝真係唔掂 無古裝美

點解聲音畫面好似唔同步咁

都係睇返刑事偵緝檔案算

佢不嬲都樣衰

胡定欣對波仔

姑姑個妹仔仲正過啲主角

馬囝啲劍法

瘋狂讀對白

陳煒捽佢班宮女wor

啲對白真係好唔掂
係咁四字成語 古文
難讀到死 個個都讀到好生硬

成套戲好怪
d分鏡、動作、演技、背景。。。。。

兩公婆講野洗唔洗咁呀
吟埋詩吖笨

郭藹明劇中去咗邊

硬屎黎？

雁過留聲 水過留痕
都唔夠力 馬仔點搞

刑事深宮檔案

馬明古裝真係幾型

又係梅小青式on9鏡頭

班演員似消化唔到古裝對白
真係直背出黎咁

吓

龍武軍得兩條友

做乜鳩

咁快破案

做乜9

做乜撚 我睇緊法證先鋒咩

迷底已經解開

謎團已經解開

啲血咩事

好好笑

佢兩個做到柯南咁

笑撚死

法證4

唐朝耶穌

拍到成套大陸劇咁
我不如睇返大陸劇唔好

洗冤錄

好假呀d特技

金田一

mary?

不過係梅小青嘅電視劇

同守業者一樣
查案先係重點

真係好似阿勇同義仔

真相只有一個

笑撚死 而家賽後檢討

法證深宮

神探

必然留下痕跡個句 法證先鋒成日講

查案唔係大理寺查

刑事偵緝檔案5之深宮計

謝雪心handle到

羅林好正

得佢一個就死啦 但佢有時d做手都太誇張

心姐做大戲咁

啲拍攝手法真係好廢

d對白好似朗讀出黎咁..

琴日無睇
死左果個係陸詩韻 ？

尚宮都係程可為做得好啲
心姐似太后

張文慈 羅霖

賴慰玲

但佢真係有古裝feel

戲都算，你老咪把聲真係頂唔順。

唐朝版法證先鋒

張好正

四司啲戲

原來有佢

D色推到好un眼 玩埋武媚娘果套